%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}

\usepackage[
  includehead,
  headsep=5mm,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/4},
  margin=7mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Fractions ; Puissances}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}

\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\watermark{Sujet A}%
\begin{minipage}{.7\linewidth}
  Calculer, puis présenter le résultat sous la forme d'une fraction irréductible, ou d'une puissance d'un nombre entier.
\end{minipage}

\vfill

\begin{tblr}{|Q[c,m]*{4}{|X[c]}|}
  \hline
  Question &
  $\dfrac{2^5}{2^2}$ &
  $\left(7^2\right)^3\times7^{-4}$ &
  $\dfrac{4}{15}\times\dfrac{10}{6}$ &
  $\dfrac{3}{5}+\dfrac{2}{4}$ \\
  \hline
  Réponse \\[15mm]
  \hline
\end{tblr}

\pagebreak

\watermark{Sujet B}%
\begin{minipage}{.7\linewidth}
  Calculer, puis présenter le résultat sous la forme d'une fraction irréductible, ou d'une puissance d'un nombre entier.
\end{minipage}

\vfill

\begin{tblr}{|Q[c,m]*{4}{|X[c]}|}
  \hline
  Question &
  $\dfrac{3^5}{3^2}$ &
  $\left(5^2\right)^3\times5^{-4}$ &
  $\dfrac{4}{15}\times\dfrac{6}{10}$ &
  $\dfrac{2}{5}+\dfrac{3}{4}$ \\
  \hline
  Réponse \\[15mm]
  \hline
\end{tblr}

\pagebreak

\watermark{Sujet C}%
\begin{minipage}{.7\linewidth}
  Calculer, puis présenter le résultat sous la forme d'une fraction irréductible, ou d'une puissance d'un nombre entier.
\end{minipage}

\vfill

\begin{tblr}{|Q[c,m]*{4}{|X[c]}|}
  \hline
  Question &
  $\dfrac{5^5}{5^2}$ &
  $\left(3^2\right)^3\times3^{-4}$ &
  $\dfrac{9}{10}\times\dfrac{15}{6}$ &
  $\dfrac{2}{4}+\dfrac{3}{5}$ \\
  \hline
  Réponse \\[15mm]
  \hline
\end{tblr}

\pagebreak

\watermark{Sujet D}%
\begin{minipage}{.7\linewidth}
  Calculer, puis présenter le résultat sous la forme d'une fraction irréductible, ou d'une puissance d'un nombre entier.
\end{minipage}

\vfill

\begin{tblr}{|Q[c,m]*{4}{|X[c]}|}
  \hline
  Question &
  $\dfrac{7^5}{7^2}$ &
  $\left(2^2\right)^3\times2^{-4}$ &
  $\dfrac{9}{10}\times\dfrac{6}{15}$ &
  $\dfrac{3}{4}+\dfrac{2}{5}$ \\
  \hline
  Réponse \\[15mm]
  \hline
\end{tblr}

\end{document}
